Azure courses:
	site: https://docs.microsoft.com/pt-br/
	user: zaqueu9280463
	pwd: 92.lives

1 - CLOUD COMPUTING: É a entrega de serviços (Servidores, Armazenamentos, Bancos de dados, redes, software, análises e inteligencia) de computação pela Internet. A computação em nuvem oferece inovação mais rápida, recursos flexíveis e economias de escala.
	Modelos
	*** 1.1 - IAAS: Modelo parecido com o gerenciamento de servidores físicos
	1.2 - PAAS: Modelo para hospedagem gerenciado
	1.3 - SAAS: Modelo para aplicativos - Office 365
	1.4 - COMPUTAÇÃO SEM SERVIDOR

	Nuvens
	PUBLICAS: Disponíveis para qualquer pessoa que deseje comprá-los
	PRIVADAS: Usados exclusivamente pelos usuários de uma empresa ou organização
	HIBRIDAS: Combina uma nuvem pública e uma nuvem privada

https://docs.microsoft.com/pt-br/learn/modules/intro-to-azure-fundamentals/what-is-cloud-computing

2 - MICROSOFT AZURE: O Azure é um conjunto de serviços de nuvem, em constante expansão, que ajuda sua organização a superar os desafios empresariais atuais e se preparar para os desafios futuros. O Azure oferece a liberdade de criar, gerenciar e implantar aplicativos em uma enorme rede global usando suas ferramentas e estruturas favoritas.

	2.1 - AZURE PORTAL: É um console unificado baseado na Web que fornece uma alternativa para as ferramentas de linha de comando.
	2.2 - AZURE MARKTPLACE: ajuda a conectar usuários a parceiros da Microsoft, fornecedores independentes de software e startups que estão oferecendo soluções e serviços otimizados para execução no Azure.
	2.3 - HYPERVISOR: Emula todos os componentes da máquina fisica

https://docs.microsoft.com/pt-br/learn/modules/intro-to-azure-fundamentals/what-is-microsoft-azure

3 - SERVIÇOS DO AZURE: 
	3.1 - COMPUTAÇÃO
	3.2 - REDE
	3.4 - ARMAZENAMENTO
	3.5 - MÓVEL
	3.6 - BDs
	3.7 - web
	3.8 - IoT
	3.9 - IA - Machine Learning
	3.10 - DEVOPS
https://docs.microsoft.com/pt-br/learn/modules/intro-to-azure-fundamentals/tour-of-azure-services

4 - CONTAS DO AZURE
	4.1 - CONTA DO AZURE
	4.2 - ASSINATURAS
	4.3 - GRUPO DE RECURSOS
	4.4 - RECURSOS

5 - ESTUDO DE CASOS



2 - Virtual Machines
3 - Cloud Based Storage
4 - Azure App Services
5 - Azure Functions
6 - Azure Container Instances
************** 7 - Azure K8s Services
8 - Databases
9 - Azure Cosmos DB
10 - Artificial Inteligence and Machine Learning
11 - Regional datacenter 
13 - Melhores práticas de segurança na nuvem
14 - Azure DevOps: Criar, compilar e lançar pipelines que fornecem CI/CD para seus aplicativos.

perform = executar
subscriptions = assinaturas
granted = concedida

BACK_UP: https://docs.microsoft.com/pt-br/azure/virtual-machines/windows/snapshot-copy-managed-disk
1 - Discos
	1.1 - Seleciona o volume (pvc)
	1.2 - Seleciona o grupo de recursos
	1.3 - PostgresSQL_Backup_01 (Nome do instantâneo)

21/01/2021
Pela manhã fiquei estudando algumas funcionalidades do azure, e em seguida voltei no influxdb v2 para fazer a instalação via chart, e continua apresentando erro na versão da imagem 2.0.0. A tarde o Saulo me deu permissão no azure para poder ter acesso ao disco do postgre ai fiz o bkp e continue estudando a parte de automação de bkp.